**徐遇安**（Tsui
Yuk-On），是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視監製](../Page/無綫電視.md "wikilink")，主要負責長篇處境劇的製作。他在電視圈工作超過三十載，參與過數十套電視劇製作，擅長拍攝長篇處境劇，當中《[真情](../Page/真情.md "wikilink")》更播映超過千幾集，口碑甚佳。

徐遇安於1975年在無綫工程部擔任視訊員。於曾勵珍鼓勵下，他轉職成為助導，至1988年，他離開香港到新加坡發展，並晉升成為監製，1993年重返無綫擔任監製，其作品包括《[餐餐有宋家](../Page/餐餐有宋家.md "wikilink")》、《[真情](../Page/真情.md "wikilink")》、《[十月初五的月光](../Page/十月初五的月光.md "wikilink")》、《[皆大歡喜](../Page/皆大歡喜.md "wikilink")》系列、《[天天天晴](../Page/天天天晴.md "wikilink")》等劇均口碑甚佳，當中《[真情](../Page/真情.md "wikilink")》及《[皆大歡喜](../Page/皆大歡喜.md "wikilink")》更締造處境劇收視佳績，成為城中熱話。而連續劇《[十月初五的月光](../Page/十月初五的月光.md "wikilink")》更成為2000年代經典劇，捧紅女主角[佘詩曼](../Page/佘詩曼.md "wikilink")，[佘詩曼更與男主角](../Page/佘詩曼.md "wikilink")[張智霖成為深入人心的螢幕情侶](../Page/張智霖.md "wikilink")；2015年更被開拍兼上映電影版。2012年，繼《[誰家灶頭無煙火](../Page/誰家灶頭無煙火.md "wikilink")》後開拍最成功的處境劇《[愛·回家](../Page/愛·回家_\(第一輯\).md "wikilink")》。

徐遇安於2015年拍畢處境劇《[愛·回家
(第一輯)](../Page/愛·回家_\(第一輯\).md "wikilink")》後退休，結束40年與無線之賓主關係\[1\]。

2017年以部頭形式回巢監製《[溏心風暴3](../Page/溏心風暴3.md "wikilink")》。

## 編導列表

### 電視劇（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

待整理

## 監製列表

### 電視劇（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

  - 1994年：《[婚姻物語](../Page/婚姻物語.md "wikilink")》
    《[餐餐有宋家](../Page/餐餐有宋家.md "wikilink")》
    《[阿Sir早晨](../Page/阿Sir早晨.md "wikilink")》
  - 1995年－1999年：《[真情](../Page/真情.md "wikilink")》
  - 2000年：《[十月初五的月光](../Page/十月初五的月光.md "wikilink")》
  - 2001年：《[公私戀事多](../Page/公私戀事多.md "wikilink")》
  - 2001年－2003年：《[皆大歡喜](../Page/皆大歡喜_\(古裝電視劇\).md "wikilink")》
  - 2003年－2005年：《[皆大歡喜](../Page/皆大歡喜_\(時裝電視劇\).md "wikilink")》
  - 2006年：《[人生馬戲團](../Page/人生馬戲團.md "wikilink")》
  - 2007年：《[天機算](../Page/天機算.md "wikilink")》
    《[緣來自有機](../Page/緣來自有機.md "wikilink")》
  - 2008年：《[甜言蜜語](../Page/甜言蜜語.md "wikilink")》
  - 2009年：《[美麗高解像](../Page/美麗高解像.md "wikilink")》
  - 2010年：《[天天天晴](../Page/天天天晴.md "wikilink")》
    《[讀心神探](../Page/讀心神探.md "wikilink")》
    《[誘情轉駁](../Page/誘情轉駁.md "wikilink")》
  - 2011年：《[誰家灶頭無煙火](../Page/誰家灶頭無煙火.md "wikilink")》
  - 2012年－2015年：《[愛·回家](../Page/愛·回家_\(第一輯\).md "wikilink")》
  - 2013年：《[戀愛星求人](../Page/戀愛星求人.md "wikilink")》
    《[千謊百計](../Page/千謊百計.md "wikilink")》
  - 2017年：《[溏心風暴3](../Page/溏心風暴3.md "wikilink")》（與[劉家豪合作](../Page/劉家豪.md "wikilink")）
  - 拍攝中：《[解決師](../Page/解決師.md "wikilink")》（與[劉家豪](../Page/劉家豪.md "wikilink")、[陳志江合作](../Page/陳志江.md "wikilink")）

## 常用主要演員

<small>只計在任監製2010年代，含參與客串</small>

  - 6部：[馬浚偉](../Page/馬浚偉.md "wikilink")
    、[馬海倫](../Page/馬海倫.md "wikilink")
  - 4部：[薛家燕](../Page/薛家燕.md "wikilink")
  - 3部：[黃宗澤](../Page/黃宗澤.md "wikilink")\*、[田蕊妮](../Page/田蕊妮.md "wikilink")
  - 2部：[李司棋](../Page/李司棋.md "wikilink")、[黎諾懿](../Page/黎諾懿.md "wikilink")、[苑瓊丹](../Page/苑瓊丹.md "wikilink")、[李思捷](../Page/李思捷.md "wikilink")、[林漪娸](../Page/林漪娸.md "wikilink")、[李國麟](../Page/李國麟_\(演員\).md "wikilink")、[謝雪心](../Page/謝雪心.md "wikilink")

<small>\*為已退出TVB</small>

## 參考

[category:無綫電視監製](../Page/category:無綫電視監製.md "wikilink")

[Y](../Category/徐姓.md "wikilink")

1.  [港視編審回朝 彭公被退休
    親信不忿削權即劈炮](http://hk.apple.nextmedia.com/enews/realtime/20151023/54345978)